美國CIA局長：美國最大威脅 是中國 非俄國

在一次罕見的媒體訪問 中，美國中情局（CIA）局長龐畢歐（Mike Pompeo）說，長期來看，對美國最大的安全挑戰來自中國，而非俄羅斯。

這是龐畢歐自今年1月上任以來首次接受媒體的訪問。與之對話的記者是美國保守派媒體《華盛頓自由燈塔》（Washington Free Beacon）的高級編輯比爾·格茨（Bill Gertz）。

龐畢歐還對格茨透露，CIA正在為總統川普凖備不同的情報選項，這些包括用來對付北韓的秘密行動，以對抗北韓今後對美國的核彈襲擊。同時，CIA還在升級其反間諜行動項目。

「我們首要的任務是（針對）外國情報，」他對《華盛頓自由燈塔》說，這是CIA的核心任務。他表示，他與總統川普保持著緊密接觸，川普也對CIA的改革十分支持。

「 最大威脅來自中國 」

I think China presents probably the most … well it's hard to pick between China, Russia and Iran to be honest with you. I guess if I had to pick one with a nose above the others, I'd probably pick China. They have a real economy that they have built, unlike Russia that lives and dies on how many barrels of oil they can pluck out of the ground. And Iran that is similarly very single sector derivative and not to the scale of China population wise.

雖然很難選擇，但在中國、俄國和伊朗之間，我會選中國。中國建立了真實的經濟，俄國的生死卻在於能在地下挖出幾多桶石油。伊朗類似俄國，而且人口規模不及中國。

BG: They are building up their military in a very aggressive way. Some say its part of a normal desire to be superpower. But all these niche weapons capabilities are focused on us, whether nuclear or hypersonic missiles. Is that a concern?

記者：中國提升軍力非常激烈。有人說那是成為列強的正常所需的一部份。不過全部那些新軍備力量都針對我們，不論核武還是超音速飛彈。是個憂慮嗎？

MP: Yeah. It's very much focused on countering U.S. power projection. So you see that whether it's going on in the South China Sea or East China Sea, the work they're doing in other parts of the world. You talked about the technical piece. You've probably spent more time on it than me. But we could probably spend hours talking about their technical programs.

局長：是的。中國非常著眼於反制美國的海權力量投射。你看它不論是持續在南海和東海，還是在世界其他地方做的事。

If you look at them, they are probably trying either to steal our stuff or make sure they can defeat it. And most often both. And so yes. Look, we have other relationships, we have commercial relationships with the Chinese as well. But I think its very clear when they think about their place in the world, they measure their success in placing themselves in the world where they want to be vis-à-vis the United States and not as against anyone else.

我想已經很清楚，他們思考他們自己在世界中的位置時，以和美國較量作為衡量他們立足於世界是否成功，而非根據其他。

在今年1月的華府提名聽證會上，龐畢歐將中國列為美國的國家安全挑戰之一。

《紐約時報》在今年5月報導說，中國政府在2010至2012年間殺害或收押將近20名CIA線人，破壞美國在中國多年來的情報搜集網絡。一些分析人士說，這可能加劇中美間的相互對抗。中國方面回應說，「中國國家安全機關按照中國有關法律授權，對危害中國國家安全和利益的組織、人員和行為依法開展調查和處置，有效履職盡責。」

在今年1月的華府提名聽證會上，龐畢歐將中國列為美國的國家安全挑戰之一。

《紐約時報》在今年5月報導說，中國政府在2010至2012年間殺害或收押將近20名CIA線人，破壞美國在中國多年來的情報搜集網絡。一些分析人士說，這可能加劇中美間的相互對抗。中國方面回應說，「中國國家安全機關按照中國有關法律授權，對危害中國國家安全和利益的組織、人員和行為依法開展調查和處置，有效履職盡責。」

蓬佩奧還評論了中國大舉收購美國科技企業的現象。他說：「如果你仔細觀察，他們或許要麼試圖竊取我們的東西，要麼確保他們可以打敗我們，而且通常是兩者兼有之。」

截至發稿，北京尚未對龐畢歐的這一採訪加以評論。

「熟悉」郭文貴爆料

在被問及流亡美國的中國商人郭文貴的報料時，龐畢歐表示他對郭的爆料很熟悉。

在此前接受比爾·格茨的訪問中，郭文貴稱，中國目前在美國共有25000名間諜。

龐畢歐沒有確認郭文貴所說的這一數字，但他表示中國正在為削弱美國實力所做出很多努力。

他還提到中國通過網絡竊取美國的商業和軍事機密和技術。他說，其中一個主要的操縱機構是中國人民解放軍總參謀部三部二局三處（3PLA），另外一些則是與中國政府或者軍隊有關的機構。